\chapter{Einleitung}
\label{cha:Einleitung}


%%% Zweck
\section{Zweck}
Der Zweck dieses Dokumentes besteht darin, den Entwicklungsprozess vom „Programmierpraktikum mit Datenbanken“-Projekt \textit{Forklift S11} zu beschreiben und protokollieren.\\
Das Hauptaugenmerk wird auf das Design sowie Entwicklung der Datenbank gelegt. Die Planung und Entwicklung des Gabelstapler-Robotors ist zweitrangig.


%%% Dokumentenstruktur
\section{Dokumentenstruktur}

Das Dokument beinhaltet drei Oberpunkte, die \textbf{Planung}, \textbf{Analyse} sowie den \textbf{Entwurf} des Projekts.\\
In der Planung werden die Anforderungen der Stakeholder durch ein Pflichtenheft bearbeitet und beschrieben. Außerdem wird hier das Vorgehensmodell für das gesamte Projekt erläutert.\\
\\
Der zweite Punkt ist die Analyse. Hier werden die Anforderungen analysiert und in Arbeitspakete aufgeteilt. Hierbei sind vor allem ausgearbeitete Use-Cases und die Prozessanalyse im Vordergrund.\\
Die hier ausgearbeiteten notwendigen Strukturen, Variablen und Prozesse ermöglichen den nächsten Punkt, den Entwurf.\\
\\
Im Entwurf wird konkret und ausführlich das Design der Archtitektur bzw. Datenbank beschrieben und modelliert.


%%% Projektziel
\section{Projektziel}
Das Ziel des Projekts "Forklift S11" beschreibt sich in den Grenzen dieser Dokumentation wie folgt: Es soll eine Software entwickelt werden, die es ermöglicht, über eine grafische Benutzeroberfläche (Client) Aufträge einzugeben, welche dann mit einer Ausführungsreihenfolge versehen werden können. Über eine fest definierte Schnittstelle sollen dann alle eingegebenen Parameter über einen Server an eine Datenbank übermittelt werden.\\ 
\\
Bei der Datenbank wird auf größte Konsistenz der Daten gesetzt, damit eingegebene Aufträge fehlerfrei an die Robotiklogik via Bluetooth übermittelt und anschließend abgearbeitet werden können. Diese Konsistenz wird vor allem dadurch erreicht, dass einmal vom Client an die Datenbank übermittelte Aufträge nicht mehr verändert werden können, da sonst eventuelles Fehlverhalten der Robotiklogik zu erwarten ist.
